美伊緊張升溫 紐時：美可能派12萬大軍威嚇伊朗

（中央社華盛頓/布魯塞爾13日綜合外電報導）紐約時報今天報導，美國代理國防部長夏納翰向川普政府呈報更新計畫，希望未來派遣高達12萬部隊至中東地區，因應伊朗可能攻擊美軍或加速發展核武。

紐時（NYT）引述不具名政府官員說法，夏納翰（Patrick Shanahan）9日與總統川普的高階國安幕僚會議中，提報這項計畫。

● 花數週至數月 陳兵12萬到中東

數項計畫的細目已出爐，「最高級別的選項就是部署12萬軍隊，這至少需耗時數週或數月完成」。

與會人員包括國家安全顧問波頓（John Bolton）、中央情報局（CIA）局長哈斯佩爾（Gina Haspel）、國家情報總監（DNI）科茨（Dan Coats）與參謀首長聯席會議主席鄧福德（Joseph Dunford）。

白宮與國防部均暫未就紐時的報導做出回應。

伊朗與聯合國5個常任理事國及德國等6強在2015年達成核子協議，川普去年宣布美國退出，並逐漸對伊朗實施嚴厲制裁，造成伊朗和美國緊張關係加劇。

川普欲迫使德黑蘭當局達成更廣泛的軍控協議，已派遣一艘航空母艦與B-52轟炸機前往波斯灣炫耀武力，作為美方官員所稱美軍在當地受威脅的回應。

● 歐洲齊聲籲美別升高緊張

法新社報導，歐洲今天呼籲美國不要就伊朗核協議升溫緊張氣氛；英國嚴正警告，波斯灣面臨「意外」爆發衝突的危險。

英國外相韓特（Jeremy Hunt）直言不諱地預警，伊朗可能就此重返發展核武之路，「若伊朗變成核子強權，其他鄰國也可能想要跟進」。

韓特說：「波斯灣已經是全球最不穩定的區域，這將是朝錯誤方向邁出的一大步。」

歐盟外交和安全政策高級代表茉格里尼（Federica Mogherini）強調開啟對話的重要性，因為「這是避免緊張升溫的唯一及最佳途徑」。

法國外交部長勒德里安（Jean-Yves Le Drian）也同聲譴責，指華府採取制裁伊朗的舉措，「不是我們要的」。（譯者：王品軒/核稿：陳亦偉）1080514